Linux 喺幾日前終於fix好咗一個有11年歷史嘅安全漏洞

Linux專案修補可能存在11年之久的最高存取權限漏洞

Linux核心開發人員在上周修補了一個藏匿了11年的本地端權限擴張漏洞，可能讓駭客取得系統的最高權限 。

該漏洞是由Google的實習生Andrey Konovalov利用Google所建立的安全稽核工具syzkaller找到的，現身於Linux核心中的數據壅塞控制協議（Datagram Congestion Control Protocol，DCCP）中，而且可能早在Linux於2005年開始支援DCCP時就有了 。

此一編號為CVE-2017-6074的安全漏洞屬於記憶體重複釋放（double-free）漏洞，將允許本地端無特權的使用者修改Linux核心的記憶體，以執行阻斷服務攻擊或是取得最高權限。

目前已確定的最早受到波及的Linux核心版本是2006年9月釋出的2.6.18，但Konovalov認為該漏洞很可能在Linux核心第一次支援DCCP時的2.5.14就存在了，而那是在2005年10月，迄今已超過11年，且很多現在的Linux版本的預設值都啟用了會受到影響的CONFIG_IP_DCCP。

研究人員警告，儘管它不是一個遠端攻擊漏洞，但這類的本地端權限擴張漏洞也不容小覷，若結合了其他允許遠端駭客取得低權限的漏洞就可能帶來重大風險。

包括紅帽、Debian、Ubuntu與SUSE皆已修補了該漏洞。

次次update完先見到舊版有漏洞

之後好似有個 bug 係 == 寫左做 = 又係10幾年

幾得意
cow好似都有5,6 年